# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [id]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Judul|1|False|Episode 6: Perlombaan ramuan

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Kemarin aku tertidur dengan jendela terbuka, lagi...
Pepper|2|True|... dingin sekali...
Pepper|3|False|... dan aku bisa melihat Komona dari jendela?
Pepper|4|False|KOMONA!
Pepper|5|True|Perlombaan ramuan!
Pepper|6|True|Aduh, aku ketiduran karena mempersiapkan ramuan!
Pepper|9|True|... tapi?
Pepper|10|False|Di mana aku?!?
Burung|12|False|kwek?|nowhitespace
Pepper|7|False|*
Catatan|8|False|* Lihat Episode 4 : Ramuan kecerdasan

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|Carrot! Terima kasih karena sudah membawaku ke tempat perlombaan!
Pepper|3|False|Luar biasa!
Pepper|4|True|Kamu juga membawakan pakaian dan ramuanku...
Pepper|5|False|... hmm, ini ramuan apa ya...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|APA INI?!!
Walikota Komora|3|False|Sebagai walikota Komona, saya akan memulai perlombaan ramuan ini!
Walikota Komora|4|False|Saya juga mengucapkan terima kasih kepada empat penyihir yang ikut serta dalam perlombaan ini!
Walikota Komora|5|True|Berikan kepada mereka tepuk tangan yang...
Walikota Komora|6|False|meriah
Penulis|2|False|Perlombaan ramuan Komona

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Penonton|29|False|Prok
Walikota Komora|1|True|Peserta pertama yang berasal dari Jakarta, dengan hormat kita sambut...
Walikota Komora|3|True|... peserta kedua berasal dari Komona, kita sambut...
Walikota Komora|5|True|... peserta ketiga berasal dari ibukota Parahyangan, Bandung...
Walikota Komora|7|True|... dan peserta terakhir, dari hutan yang sangat dalam di Jonggol, kita sambut...
Walikota Komora|2|False|Coriander !
Walikota Komora|4|False|Saffron !
Walikota Komora|6|False|Shichimi !
Walikota Komora|8|False|Pepper !
Walikota Komora|9|True|Perlombaan dimulai!
Walikota Komora|10|False|Pemenang akan ditentukan dari banyaknya tepuk tangan
Walikota Komora|11|False|Dimulai dari Coriander, dipersilakan...
Coriander|13|False|... dengan ramuan ini, burung ini bisa...
Coriander|14|True|... menjadi
Coriander|15|False|ZOMBIE!
Penonton|16|True|Prok
Penonton|17|True|Prok
Penonton|18|True|Prok
Penonton|19|True|Prok
Penonton|20|True|Prok
Penonton|21|True|Prok
Penonton|22|True|Prok
Penonton|23|True|Prok
Penonton|24|True|Prok
Penonton|25|True|Prok
Penonton|26|True|Prok
Penonton|27|True|Prok
Penonton|28|True|Prok
Coriander|12|False|Halo! semuanya...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Walikota Komora|1|False|LUAR BIASA !
Penonton|3|True|Prok
Penonton|4|True|Prok
Penonton|5|True|Prok
Penonton|6|True|Prok
Penonton|7|True|Prok
Penonton|8|True|Prok
Penonton|9|True|Prok
Penonton|10|True|Prok
Penonton|11|True|Prok
Penonton|12|True|Prok
Penonton|13|True|Prok
Penonton|14|True|Prok
Penonton|15|True|Prok
Penonton|16|False|Prok
Saffron|18|False|di sini sudah ada ramuan terbaik
Saffron|17|True|... sebaiknya simpan tepuk tangan Anda, rakyat Komona !
Saffron|20|False|... tidak ada apa-apanya!
Saffron|23|False|BERGAYA!
Saffron|22|True|... lebih
Saffron|21|True|... hanya dengan setetes, dapat menjadikan burung ini...
Penonton|26|True|Prok
Penonton|25|True|Prok
Penonton|24|True|Prok
Penonton|28|True|Prok
Penonton|29|True|Prok
Penonton|30|True|Prok
Penonton|31|True|Prok
Penonton|32|True|Prok
Penonton|33|True|Prok
Penonton|34|True|Prok
Penonton|35|True|Prok
Penonton|36|True|Prok
Penonton|37|True|Prok
Penonton|38|True|Prok
Penonton|39|False|Prok
Walikota Komora|41|False|Ini dapat membuat Komona jadi kaya!
Walikota Komora|40|True|Luar biasa! Menakjubkan!
Penonton|43|True|Prok
Penonton|44|True|Prok
Penonton|45|True|Prok
Penonton|46|True|Prok
Penonton|47|True|Prok
Penonton|48|True|Prok
Penonton|49|True|Prok
Penonton|50|True|Prok
Penonton|51|True|Prok
Penonton|52|True|Prok
Penonton|53|True|Prok
Penonton|54|True|Prok
Penonton|55|True|Prok
Penonton|56|True|Prok
Penonton|57|True|Prok
Penonton|58|True|Prok
Penonton|59|False|Prok
Walikota Komora|2|False|Coriander dapat membuat burung itu hidup kembali dengan ramuannya!
Saffron|19|True|Ini adalah ramuan yang sesungguhnya: satu-satunya yang dapat membuat peserta lain...
Walikota Komora|42|False|Dengan ini, maka Coriander langsung tereleminasi!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Walikota Komora|1|False|Apakah Shichimi bisa mengalahkan peserta sebelumnya, silakan dimulai...
Shichimi|4|True|TIDAK!
Shichimi|5|True|Tidak bisa, ini terlalu berbahaya
Shichimi|6|False|MAAF!
Walikota Komora|3|False|... ayolah Shichimi, semua orang sedang menunggumu
Walikota Komora|7|False|Kelihatannya Shichimi sedang tidak percaya diri...
Saffron|8|False|Berikan padaku!
Saffron|9|False|... kamu tak usah malu, karena kamu akan menghancurkan acara ini
Saffron|10|False|Semua orang tahu bahwa aku akan memenangkan perlombaan ini...
Shichimi|11|False|!!!
Suara|12|False|WUUUUNG!!|nowhitespace
Shichimi|15|False|MONSTER RAKSASA!
Shichimi|2|False|Aku... Aku tidak yakin akan melakukan hal ini
Shichimi|13|True|HATI-HATI!!!
Shichimi|14|True|Itu adalah ramuan

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Burung|1|False|WAK-WAK-Waaaaw|nowhitespace
Suara|2|False|BUM!
Pepper|3|True|... hm, jadi...
Pepper|5|False|... ramuanku akan membuat orang tertawa, karena....
Pepper|4|False|apa ini saatnya giliranku?
Walikota Komora|6|True|Lari, cepat!
Walikota Komora|7|False|Selamatkan dirimu sekarang juga!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|... seperti biasa, semuanya pergi saat giliran kita
Pepper|1|True|huh...
Pepper|4|True|Tapi aku punya ide apa yang bisa dilakukan dengan "ramuan" ini, Carrot
Pepper|5|False|... ayo bereskan semuanya dan pulang ke rumah!
Pepper|7|True|Kamu,
Pepper|8|False|Burung yang sangat besar!
Pepper|10|False|Ingin coba satu ramuan terakhir? ...
Pepper|11|False|... aku tak yakin
Pepper|6|False|HEI!
Suara|9|False|KRAK!|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Ya, baca ini baik-baik...
Pepper|2|False|... aku akan menuangkan ramuan ini jika kamu tidak pergi dari Komona sekarang juga!
Walikota Komora|3|True|Karena Pepper sudah menyelamatkan Komona,
Walikota Komora|4|False|kami memberikan hadiah padanya, dan ramuannya adalah....??!!
Pepper|7|False|sebenarnya, ini bukan ramuan; melainkan air seni dari kucing peliharaanku saat kunjungan ke dokter hewan!
Pepper|6|True|... Haha! Benar...
Pepper|8|False|... tidak perlu dicoba, kan?
Narator|9|False|Episode 6 : Perlombaan ramuan
Narator|10|False|SELESAI
Penulis|5|False|50.000 Ko
Kredit|11|False|Maret 2015 - Ilustrasi dan gambar oleh David Revoy - Diterjemahkan oleh: Bonaventura Aditya Perdana

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Kredit|1|False|Pepper&Carrot benar-benar gratis, terima kasih kepada pembaca yang telah memberikan donasinya:
Kredit|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Kredit|3|False|Anda bisa menjadi donator Pepper&Carrot untuk episode selanjutnya:
Kredit|7|False|Peralatan: dibuat dengan perangkat lunak gratis dan bebas Krita di Linux Mint
Kredit|6|False|Sumber terbuka: sumber dari gambar ini tersedia di https://peppercarrot.com
Kredit|5|False|Lisensi: Creative Commons Attribution Anda dapat mengubah, menjual, menerjemahkannya, dsb.
Kredit|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
